【佛門多醜聞】在中國偷方丈文物坐監，轉頭到香港寶蓮寺做高層

「因為香港出家人數目不足，所以我們希望有更多出家人來參加香港的僧團。但我們發現有很多內地來的僧人在內地去了佛學院，學懂了如何唸經和做儀式。但他們並沒有一個出家的心。下班的時候，他們是會喝酒、吃肉、去夜總會。」

翁靜晶亦曾接獲有關品格行為有問題的和尚來港的投訴。「寶蓮寺裡面有一位法師，來自福建的慕西寺。佢在內地曾趁寺院方丈去了新加坡旅行，潛入方丈室，撬開了鎖，偷了方丈室裡面所有的文物。」

根據本刊收到的內地判決書，當時法號妙持的瞿慶如，在零四年與另外一名和尚，偷取泉州市慕西寺方丈室內的佛像、字畫及玉器等，經法院調查和審理而被判監兩年六個月。但翁靜晶指出，他出獄後竟然來了香港，並在寶蓮寺擔當維那（負責統理寺內法會進行）。翁直斥事情離譜，又認為香港的入境政策出了問題。「為什麼呢個人當時以一個和尚的身份，犯了盜竊案，佢無因為咁樣破戒而還俗，仲可以繼續做和尚，申請來港，來港後仲可以在一間這樣大的寺廟裡面做這樣的職位？」

寶蓮寺助理回應指，寶蓮寺是開戒的道場，每三年開戒一次，會有來自世界各地的人來參與，所謂「開戒」，所指的是讓人學習做和尚並成為和尚，男助理確認該人曾參與過開戒，在港學習成為和尚，但現在沒有留在寶蓮寺，他表示：「本寺法師名單沒有這名法師。」

撰文：黃心悅、鄭靖而，文倩儀
攝影：韋平、王晴、海江田

輸入中國磚材！

翁靜晶係有心人
係咁追住班大陸假佛門中人

咁都可以黎香港

輸入犯罪專才

善信既燈油錢就係咁樣俾左呢班假和尚吃喝玩樂

廢老信佛撚又跳出話搞三搞四

N年前高登仲捧佛反耶
殊不知佛撚仲狼過耶
偷呃騙范范撈齊
香港佛門簡直係一群支那犯罪集團

我有朋友前排去寺做維修工程，
lunch time d大陸和尚食肉，玩手機
同d工友講叫雞經

利申發夢聽到

依家連登都係咁啦
見到耶就屌左先
見到和尚犯法就話佛教係哲學
只係現代人扭曲左